「中或贏」 - 逃離雄安！媒體宣傳的熱鬧和現實的冷清〞

逃離雄安！媒體宣傳的熱鬧和現實的冷清〞

一劍如風
剛剛 轉帖發表在 貓眼看人
讀帖
近日，網路上流傳一則大陸微信公號〝大雄私信〞的貼文，這則熱貼以:〝逃離雄安！媒體宣傳的熱鬧和現實的冷清〞為題，講述了〝雄安新區〞的現狀。

原貼如下：

〝說不上愛別說謊，就一點喜歡，說不上恨別糾纏，別裝作感嘆！〞當下對雄安最貼切的感受，恐怕只能用這首歌來形容了，媒體宣傳的熱鬧和現實狀態的冷清，冰火兩重天的快感讓很多人五味雜陳。

情景一：

晚上8點的容城街道，燒烤攤空無一人，正是擼串灌啤的季節，這街空的讓人害怕。

情景二：

共享辦公室樓裏，一根釘子掉在地上都清晰悅耳，有的甚至大門緊閉。

情景三：

〝公司雄安辦事處〞，卷簾門似乎從未打開過，已經落了一層灰，旁邊的二層門簾上，赫然貼著四個大字：旺鋪招租，旺？在哪裏。

那麽說正在風口浪尖的雄安新區吸引了全世界的目光，怎麽會透心涼，心飛揚？

原因是很多人逃離了。

人們說〝逃離北上廣〞逃離的是巨大的壓力，逃離的是城市的擁擠，逃離雄安的卻恰恰相反，逃離的是一天天打著社交旗號閑著沒事幹的〝喝茶〞，逃離的是晚上9點就全城半黑，熄燈睡覺的寂寞。

人物Z：

小Z是我認識的來雄安較早的那批人之一，一直蟄伏著，等待一個好時機，他經歷了前兩批人撤出雄安，前段時間也的確好過一段，人頭攢動，街上直到12點還很熱鬧，看著朋友們忙起來了，Z也心急起來，想快速投個賓館或者餐飲。

不過，幸好被朋友們攔下來了，要不然沒等裝修好就該關門了，如今在老家。

人物C：

C隨公司來雄安有大半年了，從最初的高調入場到現在的低調處理，公司逐步把人撤走，問到C的時候他毫不猶豫的選擇了回總部，原因是一個90後正是閑不住的年紀，天天沒正經事到處喝茶可不行。

人物W：

某國企小負責人W，京戶，本想著來雄安鍍鍍金，積極響應公司號召，回京升值/升職快點，沒想到陷在這裏了，國企紮堆，實際有業務的很少，沒業務哪來業績，沒業績哪來升職加薪，一個字：苦。

人物D：

飯店生意不好，低價處理廚具，走了。

人物Y：

小賓館生意不好，前段時間還被嚴查了，既不讓外地人辦手續，又要查手續，賓館轉讓中。

這些人這些事不是雄安的全貌，卻也反映了一部分雄安的景象，市民服務中心作為雄安第一標，吸引了一大批人，可真正參觀過的人只是咂舌，沒有想像和宣傳的那麽好，也沒再多說什麽。

大雄相信，雄安不可能不了了之，只是時間問題，耐心是官方一直強調的詞，在這樣的背景下，在雄安的，想辦法謀生，外面的，不能盲目沖進來，多聽多看，考察勝於入場。

雄安，和北京不一樣，和深圳也不一樣，已逃離三批人，第四批也快來了，大雄在這等你，等風來。

有啟發就讚賞一下

之前雄安吹撚到天花亂墜

吹奏程度同今時今日嘅大灣區有過之而無不及

吹到千年大計

唔係點谷GDP, 萬億基建丫